Ответы на вопросы

1)В переменных let мы можем изменять значение переменной, в const значение изменять нельзя. Переменная var уже устарела и практически не используется сейчас. Отличия есть в области видимости
2)Var засоряет window, и для var не существует блочной области видимости. 